# Transacciones

Las transacciones consiste en agrupar una serie de operaciones sobre la base de datos para que se ejecuten todas correctamente o, si alguna falla, hago un rollback de la base de datos para no dejar datos inconsistentes. Para ello MongoDB trabaja con sesiones.

Una sesión sirve para agrupar las operaciones que se vayan a ejecutar. Para crear una sesión, se debe guardar en una variable, `const session = db.getMongo().startSession()`. Una vez iniciada la sesión, se puede obtener la referencia a una colección guardándola en una variable `const collection = db.getDatabase("database").collection`. Una vez creadas las variables apuntando a las colecciones, se puede iniciar la transacción `session.startTransaction()`. Una vez iniciada la transacción, se podrá realizar, llamando a la variables de la colecciones, todas las operaciones dentro de la transacción. Las operaciones realizadas en la transacción no se ejecutan en la colección hasta que la transacción se cierra. Para cerrar la transacción se ejecuta `session.commitTransaction()`. En caso de querer cerrar la transacción sin aplicar los cambios hay que ejecutar `session.abortTransaction()`. Si una de las operaciones falla, MongoDB por defecto hace un rollback de las operaciones.
